% @Difficulté 1
% @Source Sésamath
% @Theme Fonctions 
% @SousTheme Lectures graphiques
% @Titre Savoir résoudre graphiquement une équation

\begin{exercice}[Source=Sésamath,Trajet={1,2,3}]
Voici la courbe représentative d'une fonction $g$ définie sur $[-5;5]$. 
Résoudre graphiquement les équations suivantes :\\
\begin{tabular}{cc}
\parbox{0.6\linewidth}
{
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.40]
\draw [quadrillage] (-5,-3) grid (5,5);
\axeX{-5}{5}{-4,-2,2,4}
\axeY{-3}{5}{-2,2,4}
\origine
\draw[color=blue, smooth] plot coordinates{(-5,4)(-3,2)(-2,1)(0,-2)(1,2)(2,4)(3,2)(4,1)(5,-2)};
\end{tikzpicture}
}
&
\parbox{0.4\linewidth}
{
\begin{enumerate}
 \item $g(x)=2$
 \item $g(x)=-3$
 \item $g(x)=4$
 \item $g(x)=-2$
\end{enumerate}
}
\end{tabular}
\end{exercice} 

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
  \item Résoudre graphiquement l'équation $g(x)=2$ revient à  lire les abscisses des points de la courbe de $g$ dont l'ordonnée est $2$. \\ Il y a trois points sur la courbe de $g$ dont l'ordonnée est $2$. Les abscisses de ces points sont $-3$, $1$ et $3$.\\  Donc  $S=\{-3~;~1~;~3\}$.
  
  \item Résoudre graphiquement l'équation $g(x)=-3$ revient à  lire les abscisses des points de la courbe de $g$ dont l'ordonnée est $-3$. \\ Or, il n'y a aucun point sur la courbe de $g$ dont l'ordonnée est $-3$. \\  Donc   $S=\emptyset$.
  
  \item Résoudre graphiquement l'équation $g(x)=4$ revient à  lire les abscisses des points de la courbe de $g$ dont l'ordonnée est $4$. \\ Il y a deux points sur la courbe de $g$ dont l'ordonnée est $4$. Les abscisses de ces points sont $-5$ et $2$.\\  Donc  $S=\{-5~;~2\}$.
  
\item Résoudre graphiquement l'équation $g(x)=-2$ revient à  lire les abscisses des points de la courbe de $g$ dont l'ordonnée est $-2$. \\ Il y a deux points sur la courbe de $g$ dont l'ordonnée est $-2$. Les abscisses de ces points sont $0$ et $5$.\\  Donc  $S=\{0~;~5\}$  
\end{enumerate}
\end{Solution}


\begin{Indice}
Par exemple, l'équation $g(x)=1$ admet trois solutions car il y a trois points sur la courbe de $g$ qui ont pour ordonnée $1$. \\ Les abscisses de ces points sont $-2$, $\num{0.8}$ et $4$ donc les solutions de l'équation $g(x)=1$ sont $-2$, $\num{0.8}$ et $4$.
\end{Indice}


\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
  \item $S=\{-3~;~1~;~3\}$
  \item  $S=\emptyset$
  \item $S=\{-5~;~2\}$ 
\item $S=\{0~;~5\}$  
\end{enumerate}
\end{Reponse}